# 如何判断软件不成熟

建立一个稳定的系统一个很有效的方法就是听取其他使用软件人的言论。不应该气馁，但是与之相关的风险必须检查。其中一个最大的风险是在有缺陷的状态和故障附近在与软件成熟之前有关，通过使用进入一个可用的产品。在考虑软件系统集成之前无论是在仓库中创建还是第三方，这都是非常重要的如果真的足够成熟。这有十个问题你应该问你自己：

1. 这是过眼云烟吗？（证明是非常的不成熟）
2. 是否有一个可访问的关于软件的知识？
3. 你是第一个用户吗？
4. 是否有一个强大的继续使用软件的动机？
5. 它能维护吗？
6. 他会存在当前的维护者的缺点吗？
7. 有没有一个经验丰富的代替至少有一个好的？
8. 了解你的团队或是公司吗？
9. 对你的团队或是公司满意吗？
10. 你能让人们在它上面工作吗？即使他是不好的。

考虑这些标准表明了完善的免费软件和开源的软件的价值降低了创业的风险。

下一节 【如何作出购买和建造的决定】（04-如何做出购买和建造的决定.md）